抄襲任天堂 中國《原神》成全球收入最高遊戲 專家憂破壞行業生態

知名數據分析公司Sensor Tower公布，中國遊戲開發商米哈游開發的動作角色扮演遊戲《原神》成為10月全球最暢銷手遊，打敗騰訊《王者榮耀》及《絕地求生》多月來的壟斷位置。

據統計，《原神》10月份全球收入達2.39億美元（約68億元台幣），其中約31％來自中國，其次是日本的24.5％和美國的19％。

《原神》9月20日在全球正式推出，首周收入即達6000萬美元（約17億元台幣），一個月吸引全球1700萬玩家，破盡歷年紀錄。然而，成功背後，卻涉嫌資料送中等中國式爭議。

香港遊戲界網紅希治閣分析，中共正透過電玩遊戲將管治文化輸出外國，他擔心會有更多中小型外國遊戲廠商跟隨，破壞行業的創作生態。

希治閣形容《原神》是「打爛河水和井水的一道牆」，希治閣擔心一些中小型遊戲廠商會仿傚《原神》，將本身重視遊戲設計的家用機遊戲，變成「付款便贏」的壞設計，賺取更多資金，破壞整個行業的生態。

《原神》今年9月下旬推出後，破盡收益紀錄，一個月吸金2.45億美元，這還僅是手機收入，未計算家用機及電腦收入。遊戲不僅在亞洲狂收，更在德、法、美國等市場爆紅，在全球App下載排行位居第一，僅一個月的下載量已1700萬次。分析指《原神》將成為世界上最賺錢的遊戲。

你老母專家仲叫憂心，已經影響咗

據統計，《原神》10月份全球收入達2.39億美元（約68億元台幣），其中約31％來自中國，其次是日本的24.5％和美國的19％。

勁撚過gta?

講到p2w係支那野咁

諗起個日本繪屍

早兩日問台灣人係咪好慘(Hololive d垃圾2d皮臭雞)
過幾日條仆街都算叻仔，唔出隻原神既圖，最多都係去人地tweet到chat下，後黎。。。。唉

屌佢老母 新作仲拖緊，講緊6月，拖到9仲話延，11月ps5到0左手仲show機，忍唔0住問又老馮延期啦 答我無裝驚，隔日出純文字po研究緊入驚

唔好期待任何人係正常，香港人自己醒水啦

將本身重視遊戲設計的家用機遊戲，變成「付款便贏」的壞設計

有班弱智自願俾錢鄰國公司賺，連登都唔少人玩啦

「付款便贏」會唔會好悶

2020大作
唔玩走寶

最撚on9係e樣

點會，有班人就係鍾意呢D虛榮感，如果唔係道具收費制都唔會長久不衰

啲遊戲公司爭住幫支那含撚含咗咁多年
而家先嚟擔心

因為Zelda要買 Switch 先玩到

任天堂冇可能放棄 switch 市場，反而成為大劣勢...

日本人自己走去玩老翻，柒到呢

「付欸便贏」不是中國人發明
「付欸便贏」不是「壞設計」
甚至不是「設計」
而是「定律」
中國人只是把「付欸便贏」這「定律」
像其他現實世界中的事物（例如：生老病死 地心吸力）
套用落虛擬遊戲中

1999

原神多平台發佈又真係吸引嘅，我覺得呢樣係佢唯一嘅優點

會唔會話人賣屎係破壞餐飲業生態？唔會架嘛
係有一堆人屎都爭住食先係破壞生態

佢地會反駁話「我打機係為樂趣，唔係比隻game玩」、「課些少就輕鬆休閒好多，咁先係娛樂」
但從來唔會考慮其實可以選擇唔玩，總之就係身體好誠實、人玩我又玩

語癌初期

由前列腺 崩崩崩 艦B個時已經打穿左條底線
冇得講 do u guys not have phone?
而且講白個句 支那GAME雖然換皮又剩
但比起日本驚個種一個FES要洗幾千蚊一井既制度已經佛心好多
日本仔會玩支GAME好正常

垃圾抄襲game

我冇玩

如果你打唔過，你個心就會出現想贏嘅方法

又抄襲又課金
垃圾中嘅垃圾

末期左好耐啦
唔玩原神唔睇hololive又唔追新番淨睇d18本咪搞到咁
所以考慮緊e變都唔追 耳根清淨

明明無玩無關注 都可以一星期見一次新聞
人少都變人多啦

好明顯係日本長住果班中國人買，日本人好專重自己國家嘅野

14億市場輪到你地其他國家入去賺咩
話咗支共抄完你盤生意
跟住就會自己賺

有邊隻驚勁唔過？

唔好自欺欺人喇
大把日豬

專家

Up what 9

垃圾驚

日本後生好多玩支那驚 基本上啲圖靚就玩 依家連老番都玩

自己check check gta咩料先啦

咁你解唔解釋到點解咁多日本後生鍾意玩抖陰

睇唔明咪睇最後一句
齁粉又高潮麽

到底你講緊咩

香港玩家有幾多呢

嫌長又語癌既睇最尾個句啦
乜連登真係咁多齁粉 見到就黎

講破嘅, 手機game 十年前已經破壞緊成個遊戲生態

日豬美豬都好多

日本多毒撚，整多幾條女出黎多多錢都肯課落去抽
唔難見到近年大部份動漫式既game有d大波妹sex既角色日本既收入都數一數二
以king raid黎講，都一樣，d女角正呀嘛，日ser咪大收

根據MarketWatch提供的數據，《GTA5》目前的總營收已經超過了60億美金。

你邊度見到連登唔少人玩?

任天堂的性格咁都唔告， 應該都係奶共半賣半送俾中國

屌緊日本仔

就黎加入中國分享師大軍報復呢d精分仔

其實好耐以前手機game都無咁差
自從乜柒都要課金之後就越嚟越衰

香港遊戲界網紅希治閣分析

咁樣就係專家

唔好以為改日本人唔食三文魚就冇人睇得出

手機game真係遊戲毒瘤 最撚on9 一定係嗰啲濕鳩武俠game

希治閣邊撚個
我唔識

奶共日本 以後唔去

屌你老母頭三都係中國公司佔據席位

垃圾game

手遊

班日狗根本就唔覺有問題

其實同美國左膠一樣

是但啦，我真心想睇日廠比中國廠食鳩晒

情況同神魔有一半以上係台灣市場

中國日本省
果邊宣傳得好勁，搵好多名聲優幫手
日本仔本身又課開金

屌緊你篇野1999 唔係出來幫d hololive電子雞護主呀

戇鳩鳩講句正常野都唔識 連理解都有問題

老任法律團隊唔做野?

日豚玩得好開心

出課金制日系囡囡賺撚硬

??

拍得上百事有可樂

玩原神死全家

法律上要證明抄好難加上老任俾佢係switch 到上 你話會唔會告吖嗱

算啦 班友咪又係收錢畫圖
艦b個陣見得少咩

最on9係抽野game

秒

抖音日本又係奶得好勁

00000000000000000

最諷刺嘅就係原神仲計劃要上switch平台
官網都有消息
不過宜家仲未知幾時正式推出

屌呢樣真

之前白貓少少野都告

所以創新愈嚟愈少人做

東抄抄西抄抄 有乜野賣得就瘋狂出續作 搾到乾

同一隻 game 換 skin 當新 game 出

最好遲 d 逐個 chapter 逐個角色賣 game

逐件武器賣

一個抄襲遊戲嘅成功唔係單單靠間公司，而係玩呢個遊戲支持抄襲嘅所有玩家，要怪就怪佢哋促進呢種文化

你去左死全家 老婆比帽你帶

相比Zelda, 其實更似Sky: Children of the light

專家而家先憂慮
D支那人最鍾意抄襲，抄到天花龍鳳先被專家發覺

連任天堂都唔出聲
我地又可以做乜，唯有睇住呢個世界墮落

呢隻係付款唔未必贏

唔記得邊度睇
原神IOS香港課金量第一？

點解咁多人咁多平台討論話隻驚有問題，啲人都仲玩？仲要係全球收入最高

你冇錢咪覺悶
中國game玩到後期不嬲都係鬥錢多，我真係寧願玩返單機game

遲下所有大作要俾月費

唔好傻啦

依個先係重點
Switch 都有上架
吹得佢漲咩

專咩家，Youtuber嚟
報紙佬求其起個朵引人睇咋嘛

中國法院 : 咪好似游水跑步咁人做乜你做乜
抗議無效

其實玩咩野？ 唔會爆機既咩

破壞左未?
遊戲界庵野秀明出聲未?
「日本遊戲界的衰落無可避免，大概只剩下 5 年壽命」

希望任天堂法務部會出手啦，佢一出手就真係嚟料

Zelda 緊係會爆機，原神點食爆機
會無限cap你水

唔講中國廠同私隱問題先
證明好多玩家都唔care 原唔原創，知唔知識產權，同遊戲業風氣

買隻game 返嚟仲要PTW 已經唔好，依家將手機game 抽嘢風氣引入搵家用機，啲商家佬見有錢賺，個個都跟果時，最後食屎嘅都係玩家

如果任天堂唔告都好可疑，試水溫？

總之玩原神都係垃圾

不如任天堂檢討吓點解 made in japan 唔夠 made in china 香

你up乜啊

扭蛋抽野先on9
由抽5星角，發展到skin都要抽
仲有d 19手遊廣告係咁搵人拍自己抽野唔知做乜鳩

除左極少部分手機game. 我個人認為手機games本身就係垃圾。

好多手機games根本係劣化版console game而且你課幾次金已經等同你買左隻console game....
但手機，畫質差，遊戲性差，平衡性差，好多連故事性都差過人，極多pay to win元素。但往往極多人課金支持。唯一好處只係可以隨時玩。
sor, 我真心覺得手機game係垃圾。

連登邊撚度多人玩

ON9
唔能用鐵板隔離班粉膠唔能我攬女鋸和牛~

我條會女詐形的嗎, 比多20皮唔能~~~"JAR JAR 聲"

我叫左去買個白汁 咁d飯有d雞皇 就$26蚊

條友問我要唔要加飲野黎飲 我唔洗講啦 就要百事 點知佢話百事有可樂

我都唔知佢up咩鳩 跟住我話唔要野飲 佢話30蚊 我話唔要 跟住佢話我係咪睇電視

屌佢老味 on99

日豬

因為隻支那game 重點target 日本市場
而新一代日本人本身就對支那係冇咩戒心
甚至唔知隻game係支那

係問原神會唔會爆？定好似手機game咁係咁加野 新地圖 角色咁？

我好想知你現實生活係咪都係咁1999
你有冇考慮過你段字既讀者(時事台/吹水台)睇唔明你up乜

佢日本賣左勁多隻喎，點可能剩係中國豬買

出條撚咩 大陸都冇版權問題 新百倫都贏撚咗啦

Sor囉

之前咪已經有隻第五人格
情況一模一樣
最後廠商俾版權費合法埋經營

老任都有同一隻app驚白貓有技術專利官司
而家好似又係俾錢了事

我諗最後都係原神俾一大舊錢買左版權了事
反正佢賺咁多

勁撚到

正常既手機game 係3-5分鐘一局，唔洗解日任 抽影響遊戲能力既野，真係得閒先玩

遊戲產業其實都抄咗好多年，冇乜新content 。見到遊戲模式例如大逃殺類（PUBG）戰棋類（Dota auto chest）紅到就所有人搶住去抄
未計支那嗰啲垃電話game 十隻有十隻都係互相抄嚟抄去

原神一半都未做得完

唔洗憂啦 已經破壞緊 加上唔係靜係遊戲介 個個行業支那都係抄嫁啦

課金撚真係好有錢
我打咁多年都只係買斷game
steam仲揾平game
買隻大作500
覺得幾正常都
但課金課係個唔知幾時會執渣都冇
仲要千上萬咁
真係好痴

老任點會唔夠made in china黎
pokemon 呢？

希治閣幾時變埋專家

淨係睇樓主張圖就覺得隻大陸閪game 9唔搭8
個角色同背景都唔能match
Key味濃

你生活嘅社會本身就係付款便贏

無
就係要提日本仔都會有精分
口話撐港台，身體又係理0你

屌你老母個專家都戇鳩鳩 有幾可邊隻game唔係逼人課金 先玩得起

Cls GTA5 出咗咁多年加長期霸榜都係得60億，隻垃圾原神一個月就兩億幾
GTA5加埋online mode都係咁

付款未必贏係因為你付款未夠多

開台出下食評就叫專家
咁平民28粒鐘爆機係咪RTA之神

可能後勁唔得呢

其實係因為大陸ban咗人地老任
得返三隻驚玩
咁大陸狗係大陸咪可以抄到盡賺到盡囉

你意思即係中国營收=全球?

不過大家都要諗下幾多日奸根本唔care
聲優、畫師個d

得我地外圍既人為日本老任緊張

咩名呀條友

無限加唔會爆機
但主線極短，好似29lv就冇主線要養生

你用緊中文？

架仔鍾意跟風食屎唔係第一日知

GTA5 咁多年黎真係長期top幾

即係升下lv, 釣下魚果類？單機game?

D聲優直播課金玩埋一份

上網睇過又真係抄到十足喎
點解老任仲唔出手

驚自爆，不了

利申 仲考慮緊佢一出即開e變ac貼出黎

越嚟越少單機game玩喇
PS2時期真係最百花齊放

日豬抵佢地棋靈王比支那改到不淪不類

原神好似同switch有合作 訓撚醒未

就係講緊單機只會買少見少 遲D 你DS BB 隻狠要課金返生唔係就等十分鐘

係見我仔玩佢係周圍搵寶箱，見到都悶

講人話呀呀哥

老任同sony鬥奶共架喎

任天堂又係ON9架啦

抄到咁都唔做野
日本仔自己又ON9, 玩埋一份比資料人

一個願抄, 一個願被抄, 一個願課金
班架仔廢都唔係第一日知

gta3 同vice city 都有手遊

抄世界觀抄角色modelling哩啲灰色地帶嘢嚟

我指原神後勁可能唔得
新屎坑

追開30個 望住20個甚至愈來愈多都咁
就黎癲

計過數，由鳩佢比告鳩佢賺更多

玩得原神既人根本就唔會care 成個遊戲業既生態

如果淨係得抄 日本美國點會咁多人玩

付款就贏 隻game連pvp都沒 要贏啲咩

屌原神係一年前測試服騰訊水軍帶出黎嘅風氣

米哈遊比騰訊嚇到唔敢上市 你又知唔知

日日屌原神 又唔見去屌下騰訊旗下既lol

咁都可以洗白

支那佔31%
唔係支那狗比錢玩會有咁好賺？

你咁講不如話原神係反共
第一章講自由
第二章講還政於民

當連登仔都集中火力怒屌原神既時候,
荒野行動已經坐左喺日本課金榜上弦之月位置已經有好長時間,
原神過左度火最多都係爭下弦位

專家走去食屎

駁吾刀
但會俾人話道德膠 自命清高膠
抄又點jack 好玩咪得囉🤷🏻‍♂️

老任覺得原神喺switch都無利益衝突
定覺得兩批玩家唔同客群

繼續任由支那玩

日本好多野都已經係中國公司扮日本野
包括日本Youtuber都會玩中國Game 再去日本版"鬥魚" = Mildom 直播
只要有日本聲優配音, 就已經成隻日本game咁

喂阿叔你講嘢一舊舊咁梗係被人嫌啦

up咩9

60億應該淨計online

怪物彈珠先係最強
fgo又係勁
日本仔課金課得好顛下
d錢又話唔夠使

家陣我唔會再玩PTW驚
寧願因而畀人睇唔起
都唔要虛榮感

咁呢個onlinegame十幾年前開始都已經係咁
唔似以前係大家只有比月費一個選擇 果時熱衷好多 咩都要自己打同練先有
而家啲課金game扭蛋抽卡咁獊狂 好快就轉game

之前白貓個control 都搞一大輪, 有咩理由今次唔出聲

人地隔撚住個海 身處和平地區
邊會同你諗咁多
何況本地人委托費/人工又唔係特別高
見到大陸佬係唔係都開咁高價 唔係有種族或政治理念 係人都爭住接job啦...

驚得罪中國市場同日豬市場?

好快降溫架啦
隻隻手機驚都係咁架啦

日本仔自己都唔爭氣

Winning 咪又係抄FIFA

望下巴哈版
Keep左好耐前排
起馬多半年一年先降溫
到時錢已袋滿

日本自甘墮落
有撚計

九唔撚搭八 係咪Hi撚大咗

日本妺，第時俾大69任中出，唔抵可憐

智商過20？

我都有玩fgo

雖然中國收入最高，但中國人屌原神多過撐原神。

但佢唔放原神既話就比監管局ban
仲得不償失

真係好諷刺

成班五毛手足

畀人抄仲要驚追究會得罪佢哋

覺得唔同客路

一批係即食 pay to win 唔會用心去理解故事
唔洗用腦 特別玩法

玩過Zelda ，原神只係抄左個殼 同介面既課金手遊
根本無得好比 要食屎咪慢慢

好似話而家現有既地圖要玩半年,
半年後會出日本風格既新地圖,
隨時吸引到棄左既人會玩番, 玩緊既人繼續有動力, 再有一批新人加入
到時好大機會再HIT多次

同人打官司都係為錢姐，可能任記收到大筆遮口費，咪有得你抄。

就好似連登咁, 開完一個又一個新POST屌原神
屌過原神既人又去新POST不停屌, 搞到好似好多人屌原神
但結果原神淨喺係中國都已經有爆發性既收入,
好似好多人屌, 但實際係好多人玩緊

話原神抄Zelda既收皮啦
抄都抄到咁撚樣，得個殻似，抄都抄唔足

唔好將Zelda同原神呢種垃圾比較，侮辱左老任

呢隻遊戲真心唔算課金便贏
我零課都玩得好爽
只要唔好追求極限傷害
慢慢玩
其實唔會有壓力
因為根本係單機GAME黎

我深黃抵制全部奶共地方 公司

老任俾得佢出switch 版...

薩爾達傳說2變課金制形式推出拍日可待

偽開放世界+ On9 割草遊戲

咁鐘意割 買隻無雙 一大堆角色比你慢慢割

玩開放世界又唔係 ，完全唔明有咩好玩

「付款便贏」本身就好支那style

Pay to win 好似係Puzzle & Dragons 開始普及
姐係大日本帝國人發揚光大

破咗好耐啦，ea果堆micro transaction咪又係年年賺錢。

搵人key曬所有角色落GTASA
跟住叫佢地逐個角色爆一次機
淨係Follow the damn train 都要玩50次
咁先過癮

課金隻隻game都一樣
最大問題呢隻game係抄

過左深淵12-3？

啱呀
抄BOTW但連解謎都廢事抄
得個殼似，解謎又冇，呀哈哈又冇，其他更加唔使講
佢既抄係「考試抄答案都肥」果種抄
所以我一直都話用佢同BOTW比較係侮辱老任

其實原神都只係炒左框架
入面玩法9成原創

自家開發既野都比抄既多好多

班抄襲撚真係好煩

架仔見有女女可愛角色就會訓
支支有好幾隻女女手機GAME都好撚受架仔歡迎?
有隻仲係抄番日廠角川"艦娘" , 起碼似原版7-8成
一樣吸金

課金遊戲，你都唔會EXPECT個地圖有咩比你執
佢為左慳皮 ，純粹放D 石係地圖度 比你執 ，令到你要跳來跳去 ，
睇下D 隱藏位 去執果D 石升野
根本個開放世界 就係浪費你時間
D傻西仲話畫面好靚， 周圍行欣賞

好似啲美劇咁 做五六七季做到爛先收尾

依家唔係課金問題咁簡單，抽蛋依樣野係課咗都未必得到你想要既野
以前課金係即課即得到武器、藥水、角色，依家係課完再抽都唔一定有
除非你一課就十萬咁去

咁仲有打機既意思? 你都係錢太多唔知倒去邊姐

呢堆垃圾game月月賺幾十億円 console pc game拍馬都追唔上

？

成千幾萬弱智同支那仔

唔止啦
佢覆你果句一樣唔知佢想點

而家仲有冇人玩

最尾果句咪講緊你唔撚正常囉
你成個POST冇一個回覆講緊人話

我覺得岩岩出實新屎坑既
捱到幾耐先係問題

我無玩原神
但日本點解咁多人玩既原因係
原神對比其他手機game的確係全方面碾壓
當然pc上未夠班
抽野機率對比其他日本本土手機game都算良心
當然美術配音音樂唔差係另一個賣點

有咩玩家咪有人驚
外國歐美一撚堆simp一邊口說反共 屌尻共雪 一邊出diablos4就流撚晒水 玩共神到扯撚晒旗 仲夠膽講我冇課金咪得
毒撚社群確實係充斥住一堆奶頭樂廢物 有啲甚至連表態攞個道德光環都懶 總之咪撚阻佢吸毒
驚 動漫 vtuber 一撚擔擔

你到底講乜撚嘢 我好懷疑自己係咪唔撚識中文

呢個我十年前已經講過
好多人打機係唔知為乜，唔係因為自己想玩而玩，而係因為個遊戲多人玩而玩

阿鬼，你都係講返中文啦

會好似神抄咁捱到今時今日仲生龍活虎

支製課金遊戲又贏
原唔原創，話撚知你
仲好賺過原本薩爾達
咁老任出第二集要變免費下載課金switch game

真
明知賣屎好過賣飯
點解唔賣屎

日本鬼會理依啲野咩

咁抄都得

當係手機gamer眼中你只係孤芳自賞
依個世界距離滅亡都差唔多

香港人玩, 我會覺得佢地好有問題

中國遊戲開發商米哈游開發的動作角色扮演遊戲《原神》成為10月全球最暢銷手遊，打敗騰訊《王者榮耀》及《絕地求生》多月來的壟斷位置。

慘 全部都係抄既game
全球玩家繼續一邊冇骨氣
一邊屌遊戲廠商冇創意、整game唔用心

acg毒撚就係咁，平時都唔撚同人講野，唔返工等老豆老母養
咁既人你會期待佢識講野咩

抵撚死任天堂，改Pokemon 譯名迎合支那

十幾年前玩跑online都已經係有錢大哂

真心 唔講佢大陸 抄驚
隻驚有咩咁好玩
有乜撚野好課

弱智認證

我既生活係叫碗牛腩麵，會嚟牛腩麵，而唔係俾左錢先叫人抽睇下食乜
如果連現實世界都要抽嘢決定我最基本既維生要求，我會quit game

班日奸係國內開工不足咪賣國囉
而事實上，依家支那班畫師水準唔會差過日本太多，最少風格上抄到足

根本要立法限制手遊課金。

遲下抄埋囉

顧掂港女先啦，依家咪又係收錢俾支那佬69緊

佢地係異形，你係人，唔駛勉強

？？？

應該係侵總統禁止所有支那程式

聽聞日本有官員打算立法規制手機game既課金
然後就出現不明不白既死亡, 然後就冇然後喇

唔係，係你好地地食緊牛腩面，結果班人話個個都食花月庭，你唔食就會變人生輸家，逼住你課金去食。

唔好講政治同私隱先，根本抄襲呢樣野好多人覺得係沒問題，如果唔係神魔點會紅到

毒撚根本係垃圾，依班人永遠係社會底層low-life，
咪同工業時代之前班農夫一樣，唔係耕田就屌閪，成世人流流長就係俾人當韭菜割

個惡夢就係06年nds出左數獨開始，連班MK妹廢老c9都打機開始
果陣我已經predict到今日發生既事

你Faker 打League 好過，彩佢地都有味

去風月庭冇所謂，最多食貴啲，但最少唔好食乜都要抽珠決定

兒登仔幾時肯面對現實

比喻嘖，好似你當年課金上咗咁多補習堂，唔通保證以後可以年入一球？冇嘅，咪又係抽珠

其實真係一個tik tok已經秒左依個問題
今日既日本人，尤其係後生果班，同日本帝國、大和民族、武士係兩個異元既產物

最近好似更新左主線內容, 劇情演出好似FF咁,
日本手機game商真係冇一間咁落本, 好少少嗰D都會有短篇動畫既

人生係好多野要抽，但好多野唔駛抽
我去藍店大家樂食個焗豬放低5草就得
依家課金game係連磨刀石、藥水依啲消耗品、基本野都要抽
如果有一日連買廁紙、衫褲都要抽，我會死撚左佢

到時候如果原神整壞個遊戲市場，任天堂要負最大責任

1700萬玩家
課金$2.39億美金（$18億6千4百20萬港幣）
平均每人課金$110港幣

日本就係一個表面和平既國家 不過日本好在係暫時你點抄都好 咁多年都仲係有自己既風格文化同不斷有創新。
不過難保有一日燒起上嚟會救都救唔返

任天堂等佢肥咗先出律師信

點解D人真係會玩呢D垃圾COPY GAME

個post推到 38頁
Apps 台第一頁就有

《原神》有得玩喇～

9成都係屌㗎喎

人玩我玩既心態，導致遊戲發行商為左滿足呢班人而設計呢 D 只岩呢班人口味既遊戲
而呢班人數量係仆最多，即係只要吸引到呢班人買 game 或而家既課金遊戲，遊戲發行商就足夠

其實唔可以用毒撚角度去睇
基本上玩得原神既佢地都唔會care咩遊戲大作
乜野death stranding乜野TLOU 就算以後冇d類似既遊戲對佢地都冇損失
覺得有損失既只係毒撚

我諗會玩既人好多係無玩曠野之息既人，玩過Zelda 既人對佢完全無興趣

日本仔都寧願玩原神唔玩自己野就知其實唔係抄，係青出於藍姐

簽免關稅😂

其實係咪宣傳抄襲不足，LD見app store top就dl, d 人無諗過係抄，LLM，一Q樣可恥

你好似死廢佬咁

希治閣 上咗專家級

要支持

因為根本冇抄 抄乜撚 次次問左都講唔出

話咩抄行路 攻擊 打怪 跳高 遊水 爬山

即係以後都唔可以行路 行路就變抄GAME

游水咪個個都係咁游，有咩話邊個扮邊個

最好遲 d 逐個 chapter 逐個角色賣 game

逐件武器賣

EA做左好撚耐

由尾睇上就知好多人玩

咁一係賣隻 game 俾你計住玩嘅時數嚟收錢囉

但一堆唔肯花時間打機嘅人就只係想贏，所以而家啲game遊戲性咁低，以前Dos啲game可玩性仲高

apps 台冇原神post wow

咪啫係月費制mmorpg

日本咁多On9毒男,不如學日文溝哂啲ga妹去

以前online game 啲點數卡咪係咁

有d嘢就係要變。手機game唔單止賺一浸，係長搵長有，預計隻原神嘅金力都持續一段時間，當佢捱到兩年咁，就賺到4百幾億。

我諗zelda咁多集加埋都冇呢粒數嘅一半。

所以咪摺晒囉
以前大把月費制game
證明呢一套係唔work先會咁多人搞免費+商城制
而家又調翻轉黎講

我反而覺得免費制+商城會令遊戲商更注重gameplay
先會令人想玩落去 從而課金
而家主打故事嘅所謂3A game都係不撚知所謂

其實好多人都係咁諗，覺得打console同PC孤芳自賞。
但我完全接受唔到手機game好玩過console, 起碼呢刻一定唔係

岩呀。
但問題係，佢真係垃圾嘛。喂，大家鬥錢多。
即係我明佢賺好多錢，但以game論game, 佢無可能好過zelda

唔好玩點會引到人課金? 課金game重課嘅前題就係佢好玩

任何野一涉及到支那就會搞壞曬規距，幾時有報應真心

係，賭場開大細都好多人掟錢落去。
但我唔會叫果d做好玩

你唔好話咩....
有d 手機game根本原game劣化版都一堆人狗衝課金。
咩高達爭峰對決
機戰DD。
屌那星，連招都要課金，你真係um住個良心先講得出佢好玩過console機戰？

咁講真，我覺得唔完全關支那事。
根本，手機game呢舊遊戲界毒瘤由來已久

係有賭博成份嘅 但起碼要好玩先會有人鬥賭囉
而且你唔排除有人當玩tamagotchi
睇住角色成長不論主機定係手機都好都係同一種樂趣黎

神抄都係咁樣發達

其實呢種生態都有咗好耐，中国抄襲賺大錢之後買起返正版（好似就唔算係抄襲）

咁潮流係咁，都冇計。隻game最成功嘅就係因為佢係手機game。

日本仔大game 廠都仲係好保守，覺得一定要出落一部正正式式遊戲機上先叫game，將成舊大肥豬肉送俾人。

再係咁落去，遲下仲有冇zelda都難講。

咁就睇吓點解任狗咁唔生性唔喺手機出大作而係要人買佢部主機先玩得喇 出街又要帶多部機做乜鳩 明明手機機能更勁

個post開左成個月一個post都推唔爆仲要差唔多800負評又唔見你講?對比apps台其他好hit嘅game 根本就就差天共地

metal gear咪就係咁死....唉....

應該咁講，依家console game, 不論咩平台都好。見到個宣傳圖，都會有想試下的衝動。
屌你，手機games, 淨係見到d大陸味懶3D動態圖都想嘔.....

d傻佬幾千蚊課落去咪一尻樣

眼見好多垃圾game都有人課錢。
其實課唔課錢真係同個質素冇乜關係。
你見youtube搵曬明星賣廣告果堆垃圾webgame, 一樣好多人課金

儲夠錢就去日本學日文， 溝哂啲架妹

玩支那遊戲基本畜牲

咁學上面巴打講 如果垃圾game都重課 咁最垃圾嗰個應該係垃圾人

依家玩fifa都有課金mode
遊戲商唔會走回頭路架啦

玩垃圾原神不如玩Albion Online

。
成堆明星咁請返來，可想而知佢地賺幾多。
屌，webgame炸.....

唉，我唔知，我估過多幾年可能我都唔撚駛再打機。搵下其他興趣好過

課金game吸引人玩唔係遊戲性
而係pay to win 既快感 依d所謂既快感或者你叫既好玩 唔會維持得耐 即課金即爽
所以廠商先會不斷出新野比人去課 越新越勁越易贏
主機遊戲（唔計fifa依d年年出既game) 反而係慢慢享受 回甘長 （tlou 1, neir, rdr2 etc)

不嬲係咁

都唔知叫唔叫無戒心
有時講到明會俾中共拎資料
佢地會唔鐘意但係照玩

求其畫 d 大波妹 d 鹹濕仔咪會貨金囉

未啦
單機game無壓力
輕鬆玩就好

世界毒瘤大國

你夠膽色同實力都可以出隻全抄既game 咁收得
無玩原神,但人地成功你吹呀

其實咁先公平
現實社會就係有錢大晒
點解遊戲世界唔係先?

殺人放火都可以發達架 係人都知啦

好多支那game搵埋日本聲優，
而且個名都好似原神個名咁用日文拼音，
好多日本年輕人根本唔為意d game係支那製

12-3都未過學咩人講0課都輕鬆
乜驚卡關都可以輕鬆架

唉 以後遊戲界仲會唔會有創意
老任快啲告9支那抄驚

深淵唔系得8層咩

根本中国而家破壞緊所有野既生態
班專家係咪戇鳩定後知後覺

有冇諗過其實得你覺得係老翻

一個都嫌多

真三八真係逐個人物收錢

呢啲人生活度得唔到呢種優越感，喺遊戲度洗錢就得到，而且唔係大錢，變相購買緊優越感，唔貨金嘅人就就負責俾佢地壓住，變成商品賣俾佢地

事實人地敢作敢為,你都可以用律師告佢抄嫁,咪睇下又要賠幾多

遊戲係無辜嫁，景課金比支那驚
好撚多人都係咁精神分裂

天真.....